【蘋果】教育界讚薯片叔虛心請教 林鄭拒換李國章選委氣結

特首參選人曾俊華繼續馬不停蹄拜會選委，晚上與逾30名教育界及高教界選委會面。會後被問到長和集團李嘉誠三父子日前到中聯辦，會否擔心自己選情受影響，他回應稱會繼續努力爭取各方提名，不評論有關報導。對於中華總商會已決定將全數18張選委提名票給予對手林鄭月娥，曾俊華重申仍在努力爭取提名，指有提名權的人要自己作決定，亦要就提名負責。

教協會長馮偉華會面表示，曾俊華表現坦誠，表現出虛心請教，亦承諾考慮他們意見後修改政綱，但教協仍未決定提名意向，需要看市民及會員的支持，以及「民主300+」協商後才決定。教育界立法會議員葉建源指，他們亦有就基本法23條及重啟政改等交流，曾俊華的回應與其政綱所載相若，他們希望能得到更具體的交代。葉又指認同曾俊華提出教育界整體要穩定、TSA要停辦，以至檢討特首做大學校監的角色等，但強調對方需要有具體化措施，才能令教育發展有更大力量。

至於林鄭月娥日前亦與高等教育界選委會面後，據悉不少選委已幾乎肯定難以提名給她。兩小時會面令在場高教界選委嘆氣連連，其中最觸動選委的其中一個環節，莫過於林鄭竟然在回應選委對李國章破壞港大的印象時，竟爆出一句「呢個只係你嘅個人睇法」，不少選委怒火中燒，即時想反枱離場。

有高教界選委不滿自梁振英場上場後，不斷委任「梁粉」、左派人士、商家加入大學校董會或校委會，質疑他們是入大學執行梁的政治任務，令大學校董會淪為某些人士高層與梁粉校董的「私人俱樂部」，其中城大、港大最受其害。有選委特別指出「阿瑟王」李國章在強烈反對聲中獲梁振英委任做港大校委會主席，入主後手法獨裁，導致天怒人怨，其後甚至控告學生，反問林鄭若出任特首會否撤換李國章。

但林鄭月娥卻不以為然，認為選委對李國章有負面印象，「只係你嘅個人睇法」，表明若上任也不會撤換李國章，也無意改變特首出任大學校監的制度，令在場選委十分氣結。據悉，林鄭只在會上承諾日後用人唯才，對於有傳現時所有大學校董會或諮詢委員會的任命也必經「梁粉」、中央政策組全職顧問高靜芝，林鄭不點名稱日後未必會再如此。本報曾聯絡林鄭競選辦，但對方指不會就此回應。

有人問品客同林鄭有唔同 不如下次真接問 ：品客同689 2.0有乜唔同

痴鳩線
品格搵梁錦松站台
梁錦松推教改死左百幾人係咪無人記得？

個8婆恃住自己有阿公撐，當你班民主派選委透明，其實同上屆唐唐差唔多，只係智商高少少

唔係話女人唔做得領導人物
但係大多數女人都冇腦
點做姐

真係唔記得，大家只係記得李國章+飯焦

【特首選戰】教育「局署」曾分家 防外行人領導內行
whatsapp share facebook share
2017-02-06
曾俊華今天公佈的政綱，特別於教育方面着墨不少，力爭中產專業人士支持，包括建議教育局「局署」分家及取消全港性系統評估（TSA）兩招「冧」教育界，前者可令教育回歸專業，不再由外行領導內行，防止教育局長獨攬大權，而取消TSA料令師生與家長皆大歡喜。
以往教育統籌局（現稱教育局）負責制訂政策，教育署負責執行，故對教育前線問題相當了解，當年由助理教育主任晉升至教育署署長的李越挺，1987年至1992年以內行人身份領導教育界，與教師有商有量，令政府與學校關係不俗。
其後局署合一，由羅范椒芬、孫明揚以至吳克儉，以及領導教改的梁錦松，均被批評是由外行領導內行，不知道前線之苦，教育界怨氣頻生。曾俊華提出局署分家，若署長一職由熟悉教育前線人士出任，或可紓緩前線對教育局不滿。
曾俊華同時提出取消TSA，此評估是教改產物，由2004年開始，在小三、小六及中三評估該學校學生是否達標，在學生人數不足的年代，學校擔心教育局會以此向學校興師問罪、甚至變成殺校指標之一，導致操練成風甚或變成常態。曾俊華提議取消TSA，推翻教改重點項目之一，除了有望力爭反對TSA的教育界選委支持，料亦可獲不少家長支持。

教改係李國章+飯焦喎

梁唔係財政司咩

自己search下教改三頭馬車

好多小學雞。梁曾經做教統會主席，今日好多衰嘢都係當年佢有份設計

唔覺林鄭智商高過唐唐囉

可能要立返個石碑響維園先有人記得

所以梁錦松站台，普羅市民冇反彈架。